有冇巴絲買基金做投資 ?

有咩 bond fund 推介

同問
平時買開股票
想問下有無年息3-5% bond推介

木星動力
Templeton global total return

呢d係mutual fund

另可以考慮美國listed bond etf
E.g. BND, AGG

小心賺息輸價
要留意派息有幾多%係由本金攞出來

基金同股票一樣
股票睇close price
基金睇nav
計埋派息就睇total return
出入的total return差額就係賺蝕

total return，nav果d可以睇返historical

是但問下d broker
好多都推e 幾隻

安聯收益及增長基金
東亞Asia bond fund
惠理大中華bond fund

投資涉及風險，本人無持有以上bond fund

我對bond無乜認識
有無邊種bond係到期一定收到定額息而唔會影響到本金？

有幾厘一年

之前買左
Allianz US High Yield
Allianz Asia Flexi Bind

而家諗住買
Templeton Global Total Return 同
AB FCP - Global High Yield Portfolio
呢兩隻各路高手點睇

100萬入門 創業版
保證派8%息一年 一年期

大把bond有monthly cash distribution
可以去 FSM 到望下

債券

我唔建議你買bond funds,

1) bond funds 嘅回報好取決於利率。 利率升嘅時候，bond嘅價值會下跌。由於而家係喺利息上升嘅週期， 所以如無意外你都會輸錢。

2) 如果你買funds嘅話，每年淨係手續費都收你1.x%。

雖然佢真係有啲好處，譬如佢可以令你買到一啲平時買唔到ge bonds (譬如一啲入場費要 USD 1M ge bonds) 又或者 diversification effect。 總體嚟講我都唔建議你買。

不過都係嗰句，錢係你嘅，你鍾意點玩就點玩

其實好多喺銀行 retail banking 賣嘅基金，佢都會話保證有幾多厘息，嗰啲九成九都係呃你，佢事實上係本金度攞返錢畀你

譬如你畀$1,000去買fund A, 佢保證一年有10%息， 表面睇落去好吸引。 但係你一年之後就會發覺fund A ge價值得番$900 亦即係話佢根本上冇畀到利息你，只係巧立名目咁樣話你賺咗錢(入咗100蚊落去你Cash account)。 佢嗰啲利息會逐日逐日畀你，所以你唔會睇到突然間有一日會多左或者少咗錢。

加息買債咪玩啦，買股息穩定既仲好

ibond

反而加息 HYG 升到好似股票咁
如果有能力，就唔好買bond fund

但加息會令高息股冇咁吸引
最尾會唔會又係賺息蝕價

唔識唔好亂up
美國好多高息債係加息周期反而會升
因為經濟好 企業還款能力改善

Fundsupermarket 無認講費

其實買bond etf, mutual fund etc. 係資產配置重要一環，無人知道聽日會點，雖然好大機會加息，通脹...但黎個黑天鵝，bond部分就救你一命

無認購費？上網睇以為買基金全部一開始收5%，FSM點計認購費？

FSM 買債券基金無認購費
管理費一年0.2%

我而家先睇返呢個post， 你係講得啱嘅，的而且確高息債券喺加息週期有機會會升值， 但係你亦要話畀上面啲人聽你嗰啲高息債券係好高風險嘅投資工具， 好多都係 non investment grade (破產機會較高)。

而且呢啲債券嘅liquidity 比較低， 你見到個價升咗你都未必賣得到，因為冇人接貨。

除此以外如果你係買呢啲債券係會減低咗你啲分散風險嘅能力， 比如你買十萬，你係全數買曬落一間公司度。相反你買十萬蚊基金嘅話你同時間可能投資咗50隻 Bonds， 亦即係話你其實係好分散投資。

我諗樓主係想要啲低風險嘅投資工具。